有沒人估下apple arm cpu 之後會點發展落去

今年出左 A14 同 M1
A14 2大4細cpu 4gpu
CPU 1585 單核 4188 多核

M1 4大4細cpu 8gpu
CPU 1700 單核 7500 多核

大約可以計算
M1 單核 比 A14 單核 多100
因為多核計算 不可能1+1這樣疊加效能
單核在多核計算中 大約會是
大核 1600左右
細核 250左右
推算 2大4細(cpu)
2 x 1600 + 250 x 4
=4200
推算 4大4細(cpu)
4 x 1600 + 250 x 4
=7400
我的估計和現實差別不是很大

我大膽估計未來2021 MacBook Pro 16吋所用的CPU 是M1T

M1T 用 6大6細cpu 12gpu
推算 6大6細(cpu)
6 x 1600 + 250 x 6
=11100
性能大約是
CPU 1700 單核 11100多核

之後去到9月 出A15 cpu 大約有15%增長
我估計不會更新MacBook air 和 MacBook Pro
但是會出 Imac 21.5 和 27

我估A15 大約這個Spec
A15 2大4細cpu 4gpu
CPU 1800 單核 4800 多核

M2X 8大8細cpu 12gpu （imac 21.5)
根據上面推算 8大8細(cpu)
8 x 1700 + 300 x 8
=16000
性能大約是
CPU 1900 單核 16000 多核

M2Z 8大8細cpu 16gpu （imac 27)
為左同imac 21.5 拉開距離 會增加頻率來增加性能
8 x 1800 + 400 x 8
=17600
性能大約是
CPU 1900 單核 17600 多核

Apple Arm 模擬 x86 性能損耗25%

M1 都有了
單核 1,313 多核 5,888
按我估計
M1T
1300 單核 8300 多核
M2X
1400 單核 12000多核
M2Z
1300 單核 13200 多核

M1T 在模擬x86 打爆9900k(8core)(macos)
M2X 在模擬x86 打爆W-3235(12core)(macos)
M2Z. 在模擬x86 打爆W-2191B(18 cores)(macos)

你們覺得會不會有機會好像我說的這樣更新 新的arm的cpu?

因為我覺得apple 唔係冇能力堆核
我覺得佢係用MacBook Air/pro 同埋Mac Mini 試水溫
試完下一轉就會堆核 加倍性能 令到消費者 更加想換新機

ARM架構最叻堆核
將單核性能推到極緻係Apple本事

如果好似我咁諗 咁樣出法
Intel 心諗 A字頭嘅公司冇個好人😂

所以當時傳用轉CPU架構
已經入定佢D股票

再搞落去，佢會成為下一個IBM Level
但有錢好多

華為諗緊一樣嘅嘢，搞個HarmonyOS都係為咗咁
就算D嘢唔夠美國佬鬥，都仲有7-8成水準
野心超大，所以被打壓

華為紅毛=android
同apple 做緊嘅野完全兩回事
你要吹奏華為都揾另一樣野

唔講政治
華為os 真係on9
用liunx +android 架構 做os
你純liunx 都唔會屌你
用埋android 傻9左呀
你點解唔好似apple 推個轉編譯器 硬改程式
係都要用埋Android架構

咁都叫吹奏
反對別人之前，都要知道別人個腦諗緊咩
華為包攬5G技術，CPU NPU 技術，高低階手機市場佔有率，開發緊個人電腦同伺服器市場，Harmony 跨平台OS，手上有45nm技術，研發緊28nm技術

你同我講華為係紅毛Android? 你on撚9?
人哋係國家機器，戰略機構
佢哋係諗著取代美國，China Solution

如果你睇唔起你嘅敵人，呢個係你嘅傲慢

因為佢哋要彎道超車

科技係累積落黎，中國根本冇呢個去累積
佢哋通過偷，搶，挖，拆 逆向工程人哋嘅技術
從中學習

所以呃你，佢哋覺得冇問題
佢唔需要技術最Top，佢需要嘅係市場佔有率

行政同技術問題，可以通過滲透同利誘解決

只係佢有市場佔有率，就有權力，有權就有錢，有呢兩樣嘢可以控制市場
跟著佢買起D技術公司，翻版變正版

好似騰訊點對遊戲業一樣

咁究竟係咪紅毛Android姐

Nope

係劣化版Fuchsia

一個擁有最大appstore 可以直接轉化
一個借人第二大appstore 借雞下蛋😂